[多圖無字/你問我答] 埃塞俄比亞12日之旅

上年9/10月去 純粹趁仲記得打番出黎紀錄下
大概打番d highlights出黎 唔會逐日打哂
Total去左12日

上面個堆係呢十幾日主要去既城市
以首都addis ababa為界分左開南北2邊
北邊主要睇自然景觀(Danakil depression)
有活火山 琉璜湖 仲有埃塞俄比亞版天空之鏡
南邊睇原住民部落 國家公園同d歷史人文野為主
全程12日都係跟local tour 有司機同某d地方有armed guard帶住
(有台灣人試過全程自己玩唔跟任何guide 仲出埋書 有興趣可以買黎睇下 我自己自問做唔到咁hardcore)

CCTVB戰線手足未竟之志 抵制東日日本物業顧問同大阪老千Andy

係咪就係好撚毒個d水

落機之後係首都addis ababa留左半日
之後轉坐內陸機去北部danakil depression

因為北部既tour淨係政府拍定既旅行社先可以帶
所以同行會有其他外國人一齊 大約廿個人到
另外北面可以話完全無住同食既地方
所以同行又會有廚師跟埋黎全程3日2夜

之後3日2夜差唔多餐餐都係食類似既野
不得不提係幾好味 大部份以薯仔為主

全程坐越野車入 dun左7個鐘左右由市區到火山區

佢地煮野食既地方
全露天 好彩夜晚唔算熱
入夜之後開始上山睇活火山 來回2個鐘左右
路唔算難行 但因為摸黑行一定要有頭燈/手機光源
有好幾次都差d仆街
上到去可惜既係有d熔岩係前年地震已經流走左
現時睇到既已經無之前既咁壯觀
(有興趣睇可以自己google Erta Ale)

呢條片係接近山頂拍 好彩都仲可以睇到小部份爆發
現場係好撚熱 同埋行埋去一定要帶Gas mask防琉璜味

我地訓既地方
最深刻係夜晚有次醒左 一開眼成個天空都係星
之前已經係西藏睇過次星夜 但埃國呢次係更加光同清 文字形容唔到有幾難忘

洗左幾錢 食完d野會唔會肚痛

硫磺黎

全部洗費夾埋好似ard20k
肚痛我自己無乜 同行有個就屙到仆街

Gchi樓主
留個靚名先

我是咪識你

應該是甚

夜晚有冇熱醒？

係火山個邊訓就有 出哂汗

係問火山，睇圖都feel到好熱

見巴打次次都去啲冷門嘅國家 想知係咩原因 因為鐘意當地風土人情定係想去一個少外地人嘅地方? 同埋想知係用咩機影啲相?

自己鐘意睇culture野多d
同埋個人怕悶 去d太大路既 好似未去已經知哂有咩玩/睇咁 無左個種uncertainties/自己探索既機會係到咁
D相大部份iphone 有d係菲林

睇culture嘢多 難怪你改個咁嘅名
巴打係鐘意去睇啲傳統部落嘅文化?

見d人可以行埋去咁痴線

個名係歌名黎 一隊香港indie野既歌
文化又無話限定睇邊d既 純粹想趁仲後生explore下個世界

跌落去會死 有人出過事

D相影得好靚多謝樓主分享

第2日離開火山
當地人(Afar) 住既地方 可以話無水無電
見住d羊食紙皮

坐2,3個鐘車去附近一個鹽湖(埃國版天空之鏡)

可能因為臨近日落唔夠光 同埋季節唔岩
撞唔正個班採鹽工人 呢到有d 失望